50%「父幹業主」未曾償還家庭資助

香港住宅樓價高企，不少市民需要長輩幫助才能置業，特別是剛踏足社會的年青人。一項置業調查顯示，依靠「父幹」成功上車的市民，平均借入50萬元以繳付首期，但有超過一半這類買家未曾向家人償還過有關款項。

花旗銀行置業意向調查顯示，過去十年有做樓宇按揭的受訪業主當中，四分之一要靠「父幹」或「祖父幹」資助繳付買樓首期，若僅計算21至34歲的「千禧世代」，比例高達六成。不過，長輩資助買樓人士中，五成六未曾償還過任何資金，有償還部分的亦只有21%。

此外，受到香港加息及外圍環境不明朗影響，認為未來一年樓價會下跌的受訪者比例，由今年次季的9%，急增至第四季的57%，為三年來首次超過半數。至於認為樓價會上升的受訪者比例，由次季的69%，大幅降至第四季的18%。

儘管預期樓價下跌的市民急增，惟超過六成無樓人士表示，未來十年沒有能力置業，當中一半人寧願花錢享受生活，而非儲錢買樓。

事實上，香港置業今年第四季置業意向調查亦顯示，逾六成受訪者看淡後市，為進行有關調查十一季以來最多。其中，22.4%受訪者認為未來十二個月樓價跌5至10%，估計樓價跌10%以上則約佔20.2%。

花旗香港區總經理林智剛表示，雖然預期香港本月有機會跟隨美國加息，但幅度或維持八分之一厘，相信樓價不會急跌，僅從高位回落10至15%。

話明資助，唔係借

當你買父母出首期買500萬樓，而家層樓都未到800萬，點還？幾年變到百幾個就唔駛搵父母啦！

我仲以為佢講緊學生資助，我出返去

我都係

還條命咩 每月唔洗供唔洗食 樓價高又唔係年輕人既責任 上一代食正經濟起飛就要付出下架啦
利申: 無樓

借屋企錢要還嫁咩

話明「父幹」，即係老豆搵錢仔享福，要還嘅不如問銀行借

利申：無父幹

話明係父幹，屋企唔等你錢開飯，一家人圍內講啱數嘅話洗乜還啫 個調查係想暗踩班父幹有樓撚？多餘

層樓都未供完邊有錢還？

牛耕田馬食穀,老豆耕田仔享福

老豆養仔 仔養仔

個仔咪幫個孫供樓囉

當你靠父幹買到第一間屋，下一步要做嘅就係快快趣儲多舊首期出黎買多間收租第日留畀自己個仔
而唔係還錢畀上一代